## Принципы SOLID
### Цель
Практическое применение SOLID принципов.
### Основное задание
На примере реализации игры «Угадай число» продемонстрировать практическое применение SOLID принципов.  
Программа рандомно генерирует число, пользователь должен угадать это число.  
При каждом вводе числа программа пишет больше или меньше отгадываемого. Кол-во попыток отгадывания и диапазон чисел должен задаваться из настроек.  
В отчёте написать, что именно сделано по каждому принципу.  
Приложить ссылку на проект и написать, сколько времени ушло на выполнение задачи.
### Критерии оценки
* 1 балла: Принцип единственной ответственности;
* 1 балла: Принцип инверсии зависимостей;
* 2 балла: Принцип разделения интерфейса;
* 2 балла: Принцип открытости/закрытости;
* 2 балла: Принцип подстановки Барбары Лисков;
* 1 балл: Сделано 2 CodeReview;
* 1 балл: CodeStyle, грамотная архитектура, всё замечания проверяющего исправлены.
### Условия сдачи
Минимально необходимый балл: 6.

## Отчет по применению принципов SOLID в реализации домашнего задания
### Single Responsibility Principle.
В программе следующие классы имеют единственную ответственность:
* Program - осуществление корректного запуска игры
* GuessNumGame - осуществление игровой логики
* GameSettingsValidator - проверка настроек игры
* JsonGameSettingsInitializer - инициализация настроек игры
* NumGenerator - генерация случайного числа в заданном настройками диапазоне
* DataConsole - осуществление операций ввода-вывода
* InputValidator - проверка вводимых значений
* NumComparer - осуществление сравнения введенного числа с загаданным числом

### Open/Closed Principle
Благодаря отсутствию зависимостей от конкретных реализаций можно расширять/изменять возможности программы.
Например, можно изменить способ генерации числа, не изменяя кода самой игры, а только лишь создав новый класс, реализующий новый функционал.

### Liskov Substitution Principle
В классе GuessNumGame производится проверка вводимого значения и его сравнения с загаданным числом.
Для реализации результатов этих операций применяется ряд классов, унаследованных от классов ValidationResult и Result.
Далее работа с этими классами-наследниками осуществляется через их родительские классы.

### Interface Segregation Principle
В программе отсутствуют интерфейсы с большим количеством методов, которые бы вынуждали создавать в классах, их реализующих, заглушки для ненужных методов.

### Dependency Inversion Principle
В проекте применяется DependencyInjection.
